點分自己係太多負面情緒定depression

如題
我真係唔知自己太多負面情緒定係點
有時真係想自己一個呢埋唔想比人搵到
想不斷咁喊
有無ching有一樣既諗法

搵社工 轉介睇psychiatrist

depression多數會想自殺同自殘

咁你似係抑鬱多喎
建議睇醫生
有時唔係單純個人天生悲觀
而係腦血清素失衡所以影響情緒
有病真係要醫 ching加油

一次半次 近排有諗過 但我唔會咁做 仲理性.. 我唔肯定 可能唔嚴重？

我都開始諗緊呢個問題
察覺到自己每隔一段時間就會好唔開心

之前有人話手紋多係多野諗 我之前都懷疑緊關唔關事
但發覺 我真係比身邊朋友好多負力能量 我自己都好討厭自己咁唔正面
sorry for 1999...

正視下一齊... 有時好想喊 但係無原因 純粹係情緒到

清楚講得出咩事既就仲有可能係純粹負面情緒
自己都唔知做乜鳩就一定係抑鬱症

利申 9up，建議有疑慮就點都去睇醫生

我自己通常係當有幾個問題一齊嚟嘅時候
就會好sad

我都試過
首先要慶賀嘅係你有足夠awareness
咁係惡化之前就可以發現到自己有不妥
我做過網上一啲test結果係輕鬱症
同朋友傾計散心都完全無用
惟有每日都學習完全接納自己、同啲負面情緒共存
而家唔敢講自己無事不過正常生活到
而家ig都有唔少page介紹精神健康

有時真係會好無助，但請緊記永遠有人陪你同行
利申：非專業，最近都係呢個狀態

呢個ig有大概講下負面情緒同depression分別
仲有depression特點
得閒可以睇一睇
如果有需要嘅去搵專業人士求助啦

我由小學開始就係咁
甚至小五六試過望住窗框想一了百了
所以一直有留意如何自救
其實有負面情緒係好正常
只係每個人都習慣收埋呢一面嘅自己
It’s ok to be not ok

我都係

thanks ching 近排個人摺得過份

唔該曬

咁你好番啲未

無問題㗎！會有完嘅一日㗎！係佢完之前盡情咁發洩就得

唔洗客氣 保重呀

DSM5 定義:

最近2週:
1. Depressed mood most of the day, nearly every day.

2. Markedly diminished interest or pleasure in all, or almost all, activities most of the day, nearly every day.

3. Significant weight loss when not dieting or weight gain, or decrease or increase in appetite nearly every day.

4. A slowing down of thought and a reduction of physical movement (observable by others, not merely subjective feelings of restlessness or being slowed down).

5. Fatigue or loss of energy nearly every day.

6. Feelings of worthlessness or excessive or inappropriate guilt nearly every day.

7. Diminished ability to think or concentrate, or indecisiveness, nearly every day.

8. Recurrent thoughts of death, recurrent suicidal ideation without a specific plan, or a suicide attempt or a specific plan for committing suicide.

有5個或以上, 一定要有 1 或 2, 就算係

你同我好似，我都係多手紋
都係好多野諗好多負能量
連天陰陰個人都會特別頹，曬下太陽又好d

其實我係好sporty 打波跑步 好鍾意曬太陽 真既
但真係 做幾多運動 轉個頭都係咁 我啲紋多到 比人話啊婆手